%@Titre: Nancy -- 2000
\begin{myenumerate}
\item Construire un cercle de centre $O$ et de rayon 3~cm.
\\Placer sur ce cercle trois points $A$, $B$, $C$ de telle façon que  $BC=4$~cm et $\widehat{BCA}=65$\degres.
\\Construire le point $F$ diamétralement opposé au point $B$ sur ce cercle.
\item Démontrer que le triangle $BFC$ est un triangle rectangle.
\item Calculer le sinus de l'angle $\widehat{BFC}$ et en déduire la mesure de cet angle arrondie à un degré près.
\item Déterminer, au degré près, les mesures des angles du triangle $BOC$.
\end{myenumerate}